{
    "questions": [
        {
            "question": "Quel est le r√¥le principal du W3C ?",
            "options": [
                "R√©guler l'acc√®s √† Internet",
                "D√©finir des standards pour le web",
                "Cr√©er des navigateurs web",
                "Contr√¥ler les noms de domaine"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Le W3C (World Wide Web Consortium) est l'organisme qui d√©finit des standards pour le web."
        },
        {
            "question": "Quel organisme est charg√© de g√©rer les noms de domaine sur Internet ?",
            "options": [
                "W3C",
                "ICANN",
                "IETF",
                "ISO"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "L'ICANN (Internet Corporation for Assigned Names and Numbers) est l'organisme charg√© de g√©rer les noms de domaine sur Internet."
        },
        {
            "question": "Qui d√©veloppe le DOM (Document Object Model) ?",
            "options": [
                "Mozilla",
                "WhatWG",
                "W3C",
                "DOM Consortium"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Le DOM (Document Object Model) a √©t√© d√©velopp√© par le WhatWG (Web Hypertext Application Technology Working Group)"
        },
        {
            "question": "Quelle organisation d√©finit les standards pour les feuilles de style CSS ?",
            "options": [
                "W3C",
                "IETF",
                "ICANN",
                "ISO"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "Le W3C (World Wide Web Consortium) est l'organisme qui d√©finit les standards pour les feuilles de style CSS."
        },
        {
            "question": "Qui travaille sur la s√©curit√© des applications web ?",
            "options": [
                "La SEC",
                "OWASP",
                "ANSI (American National Standards Institute)",
                "La NSA"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "OWASP (Open Web Application Security Project) ‚Äì Organisation qui travaille sur la s√©curit√© des applications web notamment avec le Top 10 des vuln√©rabilit√©s."
        },
        {
            "question": "Qui maintient le standard JavaScript ?",
            "options": [
                "WhatWG",
                "W3C",
                "ECMA",
                "Mosaic"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "L'ECMA (European Computer Manufacturers Association) est l'organisme qui maintient le standard JavaScript."
        },
        {
            "question": "Qui a invent√© JSON ?",
            "options": [
                "Jean-Olivier S√©bastien Nathan",
                "Michael Douglas",
                "Douglas Reynholm",
                "Douglas Crockford"
            ],
            "correctAnswer": 4,
            "explanation": "JSON (JavaScript Object Notation) a √©t√© invent√© par Douglas Crockford au d√©but des ann√©es 2000."
        },
        {
            "question": "Qui d√©veloppe les standards techniques HTTP, TLS, IP, SMTP, DNS ?",
            "options": [
                "W3C",
                "IETF",
                "ECMA",
                "ISO"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "L'IETF (Internet Engineering Task Force) est l'organisme qui d√©veloppe les standards techniques pour Internet"
        },
        {
            "question": "Qui a fond√© le W3C ?",
            "options": [
                "Steve Jobs",
                "Chuck Norris",
                "Kevin McCulkin",
                "Tim Berners-Lee"
            ],
            "correctAnswer": 4,
            "explanation": "Physicien et informaticien britannique, principal inventeur du World Wide Web alors qu'il travaillait √† l'Organisation europ√©enne pour la recherche nucl√©aire au tournant des ann√©es 1990."
        },
        {
            "question": "Sous quelle forme sont publi√©s les standards de l'IETF ?",
            "options": [
                "RFC",
                "Markdown",
                "Word",
                "Panama Papers"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "Les standards de l'IETF sont publi√©s sous forme de RFC (Request for Comments)"
        },
        {
            "question": "Qui d√©veloppe l'API Fetch ?",
            "options": [
                "Mozilla",
                "WhatWG",
                "Network Working Group",
                "Les amis de la Fecht"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "L'API Fetch a √©t√© d√©velopp√©e par le WhatWG (Web Hypertext Application Technology Working Group)"
        },
        {
            "question": "Qui alloue les blocs d'adresses IP ?",
            "options": [
                "IANA",
                "R.I.P.",
                "IP Allocators Inc.",
                "IPv6 Bureau"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "IANA (Internet Assigned Numbers Authority) ‚Äì Responsable de la gestion des adresses IP, des num√©ros de ports et des param√®tres de protocole."
        },
        {
            "question": "Qui r√©git les emojis üò∫ ?",
            "options": [
                "NTT Docomo",
                "Emo Group",
                "Unicode Consortium",
                "Smiley Inc."
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Les emojis sont r√©gis par le Unicode Consortium, qui d√©finit les standards pour les caract√®res Unicode."
        },
        {
            "question": "Qui maintient et d√©veloppe le format WebP ?",
            "options": [
                "WebPicture Consortium",
                "W3C",
                "JPEG Committee",
                "Google"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Google est l'entreprise qui a d√©velopp√© le format WebP, un format d'image plus l√©ger et plus performant que le JPEG."
        },
        {
            "question": "Qui maintient et d√©veloppe le format AVIF ?",
            "options": [
                "AV1 Association Working Group (AWS, Facebook, Disney)",
                "AOMedia (Google, Mozilla, Microsoft, Netflix, Amazon...)",
                "MPEG L.A. (FBI, CIA, NSA)",
                "Oracle"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "AOMedia (Alliance for Open Media) est le consortium qui maintient et d√©veloppe le format AVIF, un format d'image bas√© sur le codec AV1."
        },
        {
            "question": "Quelle est la mission principale de l'Afnic ?",
            "options": [
                "G√©rer l‚Äôattribution des adresses IP en France",
                "D√©velopper des logiciels open-source",
                "Administrer et g√©rer les noms de domaine en .fr",
                "R√©guler les t√©l√©communications en France"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "L'Afnic (Association Fran√ßaise pour le Nommage Internet en Coop√©ration) est l'organisme charg√© de l'administration et de la gestion des noms de domaine en .fr."
        },
        {
            "question": "Qui √©dite les WCAG ?",
            "options": [
                "La WAI (Web Accessibility Initiative)",
                "L'AAA (American Association of Accessibility)",
                "Le WhatWG",
                "Le RGAA"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "Les sp√©cifications WCAG (Web Content Accessibility Guidelines) sont √©dit√©es par le W3C (World Wide Web Consortium), √† travers son groupe de travail WAI (Web Accessibility Initiative)."
        },
        {
            "question": "Quels organismes d√©veloppent des normes pour le cryptage et la s√©curit√© des communications sur Internet ?",
            "options": [
                "HTTPS Working Group et IEEE",
                "ISOsec et W3C",
                "CryptAlliance (Google, Facebook, Amazon et NSA)",
                "IETF et NIST"
            ],
            "correctAnswer": 4,
            "explanation": "L'IETF (Internet Engineering Task Force) et le NIST (National Institute of Standards and Technology) sont des organismes qui d√©veloppent des normes pour le cryptage et la s√©curit√© des communications sur Internet."
        },
        {
            "question": "Qui a invent√© TCP/IP ?",
            "options": [
                "Tim Cerners-Pee et Isabelle Prank",
                "Brendan Eich",
                "Vinton Cerf et Robert Kahn",
                "Personne, c'est venu tout seul"
            ],
            "correctAnswer": 3,
            "explanation": "Vinton Cerf et Robert Kahn dans les ann√©es 1970 ont con√ßu ce protocole pour permettre l'interconnexion de r√©seaux h√©t√©rog√®nes, posant ainsi les bases d'Internet."
        },
        {
            "question": "Qui √©tablit les standards internationaux des t√©l√©communications 4G/5G, VoIP, fibre optique ?",
            "options": [
                "C.E.R.N. (Council of Electronic Research Network)",
                "I.T.U. (Union Internationale des T√©l√©communications)",
                "P.R.O.U.T. (Protocole R√©seau d'Organisation Universelle des T√©l√©communications)",
                "P.T.T. (Postes, T√©l√©graphes et T√©l√©phones)"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "L'Union Internationale des T√©l√©communications (ITU) est une agence sp√©cialis√©e des Nations Unies qui coordonne les t√©l√©communications internationales."
        },
        {
            "question": "Qui d√©veloppe les standards Ethernet et WiFi ?",
            "options": [
                "IEEE",
                "IETF Network Group",
                "ECMA",
                "NCSA"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "L'IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers) est l'organisme qui d√©veloppe les standards Ethernet et WiFi."
        },
        {
            "question": "Quel protocole permet la r√©solution des noms de domaine en adresses IP ?",
            "options": [
                "DNS",
                "FTP",
                "DHCP",
                "SNMP"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "Le protocole DNS (Domain Name System) permet la r√©solution des noms de domaine en adresses IP."
        },
        {
            "question": "Quel protocole est utilis√© pour l'envoi d'e-mails ?",
            "options": [
                "HTTP",
                "SMTP",
                "DNS",
                "IMAP"
            ],
            "correctAnswer": 2,
            "explanation": "Le protocole SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) est utilis√© pour l'envoi d'e-mails."
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale diff√©rence entre TCP et UDP ?",
            "options": [
                "TCP est orient√© connexion, UDP ne l'est pas",
                "UDP est plus s√©curis√© que TCP",
                "TCP est utilis√© pour la diffusion en continu, UDP non",
                "UDP garantit la livraison des paquets alors que TCP ne le fait pas"
            ],
            "correctAnswer": 1,
            "explanation": "La principale diff√©rence entre TCP (Transmission Control Protocol) et UDP (User Datagram Protocol) est que TCP est orient√© connexion, ce qui signifie qu'il garantit la livraison des paquets dans l'ordre et sans erreur, tandis qu'UDP ne le fait pas."
        }
    ]
}